妻人工受孕 35歲男耗盡積蓄患情緒病

【本報訊】精子質素優劣，分分鐘左右生育大計，更可能影響夫妻關係。精神科專科醫生歐陽國樑指出，有丈夫曾經因為「造人」計劃未如理想，傾盡家財與太太於私家醫院連試兩次人工體外受孕（或稱試管嬰兒服務，IVF）都失敗，導致丈夫心力交瘁，但又不肯求醫，結果一年後才確診抑鬱症。

歐陽國樑表示，該名丈夫年僅35歲，與妻子數年無所出，兩次IVF失敗後，數以十萬元計的積蓄亦告耗盡，「不過佢哋都仲想再試，𠵱家仲排緊公立醫院（輔助生育服務）。」
兩次失敗 失工作動力

惟連番挫折令丈夫大受打擊，情緒低落及失去工作動力，情況持續近一年，才接受太太的勸告求診，因抑鬱症需接受藥物治療。
近年輔助生育科技為不少夫婦帶來希望，但也為他們帶來不同方面的心理困擾，「尤其喺私家做（輔助生育），起碼幾十萬，做到同做唔到，都會有一定壓力。」歐陽國樑稱，因而向精神科醫生求助的個案，近兩至三年亦有增加迹象。他提醒凡事只要盡力而為便可，盡量避免過份牽動情緒。

咁又何苦呢

緣份天注定

強求盞on9

抑鬱燃抵死

做人唔好set到咁高要求啦
黃子華呢d神人都唔生仔
同埋窮人生仔正仆街, 你耗盡積蓄仲想個仔同你捱?

廢人唔好生仔

咁大家唔洗出街識人,,留係屋企

十萬就係全部家財

唔好生囉
養狗又得
領養細路都得

係啊

飛來橫禍

福從天降都係咁解

做人主動D

就算唔得 過二人世界都幾好

錢又冇 自己堆精又唔得

身為男人

唔怪得屈到心理病

比你生完又點
開心咩
為左仔分分鐘周圍問人借錢 再唔係搞到破產

主動啲都無於知呢啲野唔係屬於自己啦
無人話過唔主動就等於乜都唔做
緣份既野要黎會好自然地黎
唔需要太勉強

渣ga

可能人地生仔有得分， 有丁屋呢

得幾十萬積蓄學乜人生呀 好彩人工受孕失敗 唔係又多個奴隸俾奴隸主用

堅慘

窮人生仔

劣質基因學人係香港生仔

35歲人得十萬元積蓄 仲想生仔？
抵佢死
窮人士仔正仆街

垃圾咪學人生仔啦屌
到最後累人累己

有冇女想生仔，PM我

生得到都未必好，追唔到呢就生壞肚

買隻地通拿都唔夠

數以十萬即係得十萬?

數以十萬元計的積蓄亦告耗盡

成班盲架!？

不過得個幾十萬都想人工，成功左既話個小朋友就慘

我明......

唔生幾件點申請公屋

無撚哂錢唔生好過啦

十萬蚊身家就咪生啦。
難得不育，又有老婆，無限中出

數以十萬

我覺得讀者問題大啲

借種

35歲，兩條友得十萬現金？

幾十萬就散盡家財仲點養個仔

領養咪得，on9

天生天養

不過依個人工嘅就

你先無撚用， 數以x計未必得幾x咁少喎
垃圾重學人串人收皮啦

行定生左狂谷個仔成才果D變態父母

你自己基因如果係掂就唔會成副身家得幾十萬啦

唔知實數但只知多過十萬所以用"數以十萬計"， 垃圾重想死撐

養兒防老

可以無限中出

十萬就係佢全副身家.
生出黎咪又係要個仔捱窮
不如自己同老婆有幾多儲幾多
老左咪去旅行囉 ...
咁執著做咩

35歲10萬

然後有條弱精屎忽撞棍中左，生左個on9仔，窮+蠢.....

數以十萬元的收費

數十萬的積蓄
十數萬的積蓄

蘋果佬d中文可唔可以好返少少

數以十萬
即係幾十萬

大陸有十萬已經算好多。可能你係一年或幾個月人工。但人地可能幾年先揾到。

積蓄係uncountable
唔會用數以x計

腎虧佬

理得佢十萬定幾十萬姐
都無晒lu

得幾十萬 就生仔

乜數以十萬係十萬咁解咩

日日瘋狂屌老婆都生唔到

而家個社會
生到嘅就唔想生 有啲可能仲落仔
生唔到嘅散盡家財都要生

不嬲用晒男家錢先架喇
老婆收埋幾多私己錢就唔知喇

連登仔唔係話。一出世就可以搵20K/month咩

數以十萬元計 唔等於十萬， 唔一定等於數十萬

自己唔識字屌人用字真係垃圾

數以十萬都唔識 前面比正皮果d全部新移民？

柒少陣當幫忙

ON9 幾十萬搞人工受孕，屌你不如去睇中醫補返個腎算啦

知道實數咪係， 但事主唔講實數俾記者知唔通記者要作數， 又或者記者怕麻煩唔想講實數又唔得， 好多原因，
但唯一肯定你唔識解數以x計代表咩之餘亂屌人

係
比完錢日日都訓唔著果d

比人中出都咁難？

無限中出又唔洗食藥咪幾好

樓上search 下得唔得，一次人工起碼要十幾萬，2次起碼要25萬

唔洗拗
兩次我諗十幾萬

個老婆出去比人搞咪得
慳勁多

呢啲仆街實有報應

已經報緊

最後嗰句不敢苟同

數以十萬元一次
做兩次

下面有講做一次幾十萬

好難明咩

直接寫數十萬仲易明
宜家寫到1999

咁咪日日中出都唔怕囉

數以十萬呀哥哥

屌呢個post真係好多盲撚

死廢柴，冇撚用，早死早著啦

個天都叫你窮撚咪生 反省下啦

十數萬已經散盡家財
生得出黎都唔方會有本錢有優質教育

35生唔到啦
有仔就襯嫩生，等到你事業有成老(apap)就疊埋心水搵隻狗撚下算啦

其實歸根究底，佢係唔肯接受自己精子弱呢個事實，所以唔肯求醫，而家鬱到病都唔抵可憐

或者用6位數字黎形容都易明d

其實數以萬計都仲順口同多人用
但加多左個十字係前面 感覺上好唔通順 雖然表達既意思一樣

認真，好多人30-40歳都冇數十萬流動資金。

一買咗樓已經清袋。

樂觀睇，可以無限制中出都唔怕有b.

數以十萬呀 兄

其實連登仔九成都係呢類人

比盡你99萬
生乜撚野仔呀

有冇人覺得香港醫生好撚仆街
香港睇私家收費係全世界最貴
如果無保險其實對中產都好傷
尤其係生cancer睇一睇分分鐘要一球
而保險係賠唔足

班仆街仲話要反對外國畢業生黎香港 我唔信淨係中大港大出黎既先係醫生
Ie我支持香港居民加廣東話有相當水平至可以黎

佢D精都知出世係苦難開始

其實就算好有錢，都唔應該會有咁多流動資金。
每年啲錢嘅價值都會跌
啲錢放係到唔用咪年年跌

屌你老母連登咁撚多人唔識中文?
唔該以為數以十萬=十萬嗰班戇鳩仔逐個報公開考試中文成績,睇吓有冇一個人中文合格

得嗰十萬蚊學人生仔 自己都養唔掂仲想生個仔出來同你受罪

放到咁大隻字把撚咩
佢地唔識咪由佢囉

佢哋拖低連登質素呀

你呢個諗法我唔認同

諗起當年我試左好耐都唔得
打算俾十幾萬十一月去做IVF,
點知老婆九月黎料有左
感動到喊

屌你老母個仔係我架

無得生咪算囉
咁搞法 佢老婆搵過第二條佬搞大自己算

I know that feel bro

個阿爸咁撚on鳩
生到個仔女都死得

帽事既 驗左dna未

冇就算鳩掃把啦

好仆街

人地都係想生個仔啫…
唔駛jer住人地果十萬蚊黎講下話

逆天而行

乜年代
仲一定要生

原來咁柒貴架
唔去家計會先嘅

咁人地想又無得阻人既。

生完無哂儲蓄
點養仔

點解人哋生仔咁難

我次次賓離兔體外射都中招......

(非護眼post)

咁都有得屌

得十萬仲想生仔,精又廢
生出黎害個小朋友,食屎算啦

Child登